# MM100でやったこと

* 4/19(木)
    * 問題見る。やたらシンプルで楽しそう。
    * とりあえず、縦横くっつけて、余った形がどんな感じか見たい
    * 十字方向にgreedyにつなげるだけのプログラムでsubmit(先頭 2000seed = 0.824596937203).
    * 当たり前だけど、すぐ近くにいる斜めが残る
        * どうやって効率的に管理しよう？
    * 判定したいこと
        1. とある長方形に、選択された2点以外の点が含まれないことを示す
            * 同じ色は含んでもいいが、とりあえずシンプルにしよう
            * 全色分の累積和を持っていれば、判定はO(1)、更新はO(N^2)
                * まぁ判定回数多いし、とりあえずはね。。
        1. ある点から、近くにある同じ色のマスの位置を特定する
            * パレートフロントを4方向で求める感じのアルゴリズムになりそう
            * データ構造は2次元bitmapでOK
    * やっぱりくっつけ方はGreedyで
* 4/21(土)
    * 問題の性質的に、一応順序が関係する問題ではある
        * しかし、ペアを決めてしまった前提では、順序は重要な問題ではないんだよなぁ
        * 最善を尽くすとスコアが伸びるわけでもないし、最善を尽くすのが難しいわけでもない
    * 焼きなましの流れ
        * どのようなペアを作るかに関して焼きなます
            * コストに関しては、所々調整が必要
        * Random Shuffleしつつ、実行できるやつは実行、出来ない奴は後回しを繰り返す
            * 原理的に出来ない奴は、出来ないまま終わるのでOK
    * ビームサーチの流れ...?
        * 実行順序を決めて、例によって候補を持つ
            * 実行順序どうするの…
    * 第一感は焼きなましな気がする
    * コスト関数をどうしよう？
        * まぁ、とりあえず素の焼きなましを書いてみよう
    * 焼きなましたけど、さっぱりうまくいかない
        * 何を最小化すべきかのコスト関数を、実行せずに考えるのが結構難しい
        * 一旦焼きなましは置いといて、しばらく焼きなましの気持ちになって遊んでみる。が、上手く行かなそうだ。どうしよう。。
* 4/22(日)
    * 色々手動で遊んでいると、どうも自分で考える時は局所的な深さ優先探索をしている
        * しかも、そこそこ複雑なところでも、手動でも解ける
        * 全点DFSで解決しても、案外計算時間何とかなるんじゃね？
    * マッチする順序は、以下のような感じを繰り返す(Mark: DFSの過程で消去予定の点、 Used: 過去に消された点)
        1. 孤立してる、消しにくそうな点Aを選択する
        1. [f]Mark/Used 状態ではない周囲の同色点Bを、A, Bから成る長方形内のUsedでない点数が少ない順に並べ、以下を試す
            1. [f]長方形の内部に、 Mark状態の点があったら、即終了(あったら循環参照になってアウト) 
            1. 長方形内部の点を1つずつ消すことを考える
                * [f]消去可能なら、GreedyにMark状態にする
                * 消去不可能なら、この関数で再帰的に解決を試みる
            1. 1点でも解決不可能なら、長方形内部のMark状態を解除して終了
            1. 全て消去可能なら、A, BにもMarkをつける。
        1. 全体として成功したら、Mark済の点を全てUsedに変更